[回力鏢系列] 陳帆稱公共交通費用補貼門檻定於400元屬合理水平

運輸及房屋局局長陳帆表示，公共交通費用補貼計劃的政策目的，在於支援公共交通開支較高的市民，受較多資助的市民一般居於較偏遠地方，認為目前將每月補貼門檻定於400元，屬合理水平。

陳帆又說，計劃實行之後，政府平均每月提供約1.6億元補貼，220萬人受惠，人均補貼為73元，每月平均159萬人領取100元以下津貼、44萬人領取101元至200元津貼、大約12萬人可領取約200元至300元津貼。

民建聯議員陳恒鑌認為，人均獲津貼73元，反映補貼門檻高，即使補貼率及補貼上限提升，受惠人數依然不多。陳帆回應說，政府要以審慎理財為前提，確保公帑運用得宜，又指如果將交通費補貼門檻下調至每月200元，補貼金額會由31億增加至58億元，而計劃運作情況將於今年第四季檢討。

陳帆回應說，政府要以審慎理財為前提，確保公帑運用得宜，又指如果將交通費補貼門檻下調至每月200元，補貼金額會由31億增加至58億元

2020-01-15 HKT 13:23

唔使一年，回力鏢又中

公共交通費用補貼計劃開支水平下月至年底放寬至二百元

2020-06-29 HKT 17:51

推

合理 從來都唔使拎